睇返警察嘅歷史起源，就會明白我哋對黑警嘅仇恨，要求佢哋解散，係完全絕對正確

對於生活喺現代社會嘅人嚟講，"警察" 呢樣野，係好理所當然嘅事，就好似屋企有水有電咁理所當然，你以為係自古以來已經有嘅野。但其實原來喺短短嘅200年前，呢個世界上係冇警察呢個身份，冇警察呢個概念，而當你睇返警察嘅歷史起源，就會明白我哋依家對香港黑警嘅仇恨，要求佢哋解散，係完全絕對正確，完全絕對合理合法。

首先我要介紹返一個人叫做 Sir Robert Peel
係咪覺得 Peel 呢個名好熟口面呢？
無錯，佢正正就係鄰近中環舊中區警署，舊香港警察總部嗰條卑利街 Peel Street 嗰個 Peel
呢條街就係以佢命名
佢勁到後人以佢嘅名, 定立咗一套叫 Peelian Principles嘅原則,
教人何謂Ethical Police Force (有道德嘅警隊)
有興趣又識英文可以自己click下面條維基link自己睇
不過鑒於連登仔英文水平 我簡單總結一下幾個重點:

1. 首先，原來英國想成立警隊嘅時候，民間已經有極大反對聲音
擔心會變咗係用嚟震壓示威同埋維護強推暴政政權嘅工具
(睇到呢段歷史, 作為今日嘅真香港人, 真係想寫個服字比幾百年前嘅人)

2. 咁未有警察之前d防止罪案係點處理? 咪就係靠d平民自己自薦上街監察, 維護自己嘅鄰居

3. 警察最原始嘅存在原因，係為咗避免吓吓使用軍隊級武力+極嚴厲嘅判刑 去防止動亂
(真香港人睇到呢段又係好撚諷刺 )

4. 警察只不過係著住制服嘅平民 (即係同你樓下嘅看更冇分別) , 並冇任何特別身份

5. 警察要永遠緊記, 警察執法嘅權力, 警察嘅存在, 合法性, 永遠只來自公眾對佢哋嘅認可 同 尊重, 當你失去咗呢兩樣野，你已經唔係警察, 你嘅警隊已經無資格存在

所以話呢...
我哋依家對香港黑警嘅仇恨，要求佢哋解散，係完全絕對正確，完全絕對合理合情合法。
只不過係呢班, 由皇家警察變咗做共狗公安嘅黑狗柒頭, 連自己當初存在嘅歷史原因都唔撚知, 先至會以為自己做嘅野冇錯，其實係錯撚哂，可以錯嘅佢哋都錯哂

幾撚搞笑
用明朝歷史 教訓清朝既官

點解搞笑

push

黑警死全家，講完

以你嘅智商去考警察佢哋一定收你

當你同泛登仔講歷史，佢哋會同你講：

當時政治氣氛唔同，唔可以咁計

咁耐之前嘅事提黎做乜？分化撚

淨係識得屌，唔見你提出有用嘅建議

法庭可以用港英嘅案例判港共嘅case添，係咪又好搞笑?

香港狗跟本唔應該有槍呢d 武裝。槍都唔應該有。

又一個ban得

依家終於明白點解英國到咗今日依然絕大部份嘅警察都係冇槍

幾撚搞笑
人地請太監 你當自己係官

宦官都係官

其實我一直都唔明現代警察制度同古代中國衙差有咩分別
兩者之間好似差唔多咁

和平時候可能差唔多
但支那法律只係皇帝工具，到有政治問題，危機個陣，衙差衙門必定係維護王權行先

講到香港唔係咁

5. 警察要永遠緊記, 警察執法嘅權力, 警察嘅存在, 合法性, 永遠只來自公眾對佢哋嘅認可 同 尊重, 當你失去咗呢兩樣野，你已經唔係警察, 你嘅警隊已經無資格存在

做開奴才嘅藍屍一世都唔會明嘅道理

事到如今 佢都冇諗到世界各地嘅警察亦都會變到好似軍隊咁樣咁獨裁專制
而且解散重組新嘅警隊只會繼續重複依家嘅獨說惡性循環 只有廢除警察呢一個概念先至可以保障到人權

咁佢哋為咗一時安穩放棄應有嘅權利 將來嗰班藍絲俾人搞嗰陣都唔好救佢哋

cos
倒不如直接以國民警衛隊維持社會治安 並且授權合資格公民持槍執法

英國每個郡都有民選警務處長

唔好話英國，
就算支那民警都冇槍

我一路都認為警察要分幾team,由唔同人管理,互相制衡
即係類似三權分立咁
就算有一邊貪腐都有兩邊控制住
不過最重要都係要有真民主
冇一個聽從民眾既政府,你搬乜黎制度出黎都係死

咁係因為清朝既官連明朝既歷史都學唔識
仲要重覆犯錯

支那係軍警不分

支共最怕人學識唔係佢改寫既歴史

推 明年全香港一定會有失業潮 政府 將打輿論戰 滅黃營 - 分享自 LIHKG 討論區

成班傻鳩仲以為行緊普通法
話咩用港英案例審 on9到
有你呢班人 公民黨d傻撚先揾到食
仲唔搞笑

我講緊行國安法 緊急法後 仲唔撚明
香港法制已經唔係行普通法 所有制度都唔同曬
班狗隻冇人性 係因為佢地係大陸公安國安倒模design 出黎
你係到講港英警察同國安有咩唔同 仲唔搞笑？

嗰d叫兒登仔，我地先叫連登仔

睇咗內文就唔會咁講

呢段歷史如果係2019年前提起又有幾多人認同呢？

2014年前話唔好分化，冇人知你講乜添

咁用港英時代既公安條例去告特區成立後先出世既年青人暴動又得？

港九新界離島分開4個署長

真?

依家係行緊具中國特色的普通法
明唔明？

原來2014年被分化嘅勇武派唔係人

其實你知唔知, (我諗你應該唔知), 你呢d思維係叫做

犬儒主義?

咁就唔好再用「警察」呢個前朝嘅terms ，應該改叫公安

亙相制衡

2014年後先多人知

真
自己google